旅途·一个人·阆中

到达阆中古城的时候已是晚上7：30 先逛了一下 碰上几家网友提过的住宿  其中一家青旅只剩单人间挂牌价258 比姐在北京住的胡同旅社还贵老板娘使劲忽悠俺去看看房间再说 并扬言住她家能无线上网 KAO 姐躲的就是网 来这儿上网 当我傻呀？最后天黑了，关键是受到路口火锅店香气的引诱 火锅瘾发了 随便登记了一家  放下包就觅食去了要说这古镇上的人是不是都成双成对或者三五成群 见不得单身出行者啊？姐这一路 不知道接受了多少人的注目礼到第一家火锅店 人家老板听说我是一个人 不卖 还很和善地建议我去别家吃炒菜第二家 就是路口那家飘香的 倒是卖了 可是老板娘见我是一个人 招呼了一堆服务员过来 姐基本每点一个菜都有专人伺候 每个人都会确认一遍：你一个人啊？MD 差点就超出姐的极限了 那一刻是真怀念成都的串串店 至少姐一个人去的时候不是这待遇 唉~~第二天起了个早——被噪音吵醒的 虽然这种起法有点郁闷 但想着能早点出门 看看清晨的古镇也是不错的与所有我去过的古镇一样 游客大量涌进之前的小镇 有着最静谧最生活气息的一面大多数商铺还没有开门 开门的多半是经营早餐的摊点 经营者大多是上了年岁的老人——与所有古镇一样 此时的年轻人是稀有动物可是这里的老人个个身体矍铄 老夫老妻走在一起 祥和的样子 真的让人觉得很美好与一些古镇不同 这里房门并不是每一家都经营生意的 也有自家的临街住房或小院这让我想起小时候住的平房 那时的邻里吃过早餐 顺势拐进旁边一条叫火巷子的小巷 有一些菜农在此卖菜 当地人或提着袋子或背着背篼采购 以为只是一段临时菜市 走进去才发现 一直蜿蜒 与接续的礼拜寺巷连成一片 也不知怎么地就拐进了真正的大菜市 我以为已走出古镇范围 一看地图 却还是在这之内 瞬时恍然顿悟：阆中古镇的生活与旅游是如此紧密地嵌合在一起的这里的人们仍以他们自有的方式生活、居住、经营于此 并且自己也沉浸在这样的经营与生活中 使得整个古镇并非只开放给游人的空城经过菜市的那一段 着实有些找回儿时记忆这样的小贩 那样的道路结构 恍然有种被奶奶牵着手逛菜市的感觉跟惯有怪癖一样 我不爱去太热的景点 因此凡是收费导游拉着乌央乌央涌入的小景点都直接被我pass掉了用另一种角度会看到不一样的风景 比如——抽烟的张飞在张飞庙外打羽毛球的太婆大爷们当然，作为一枚标准吃货，肯定少不了吃的 并且只能用组图啦~最后从阆中回到南充转动车 坐在候车厅我又复习了几集《似水年华》每次独自外出都是这样。音乐，电视，安静得挺好。人生终是一个人的旅行，不过年华似水流…回来上传照片 名为Hi To Li No Hi Yo Li的相册满了 系统自建了另一个同名相册呵呵 看来一个人出行的太多了 相册不能负荷 自己必须负荷人生终是一个人的旅行年华不过似水流……Hi To Li No Hi Yo Li